食物及衞生局：今日錄得數宗本地源頭不明初步確診個案，有機會是疫情反彈的先兆

政府就強制檢測公告刊憲
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
政府引用《預防及控制疾病（對若干人士強制檢測）規例》（《規例》）（第599J章），就《規例》下的強制檢測公告刊憲，要求於指定期間曾身處九個指明地方的人士（下稱「受檢人士」）接受2019冠狀病毒病核酸檢測。

現時，在全港所有地區，如有住宅（包括商住兩用）大廈新增一宗或以上確診個案、其污水樣本檢測呈陽性，或有其他因素顯示可能存在感染風險，均會被納入強制檢測公告。針對工作場所的檢測方面，如某一個工作場所出現一宗或以上的確診個案，便會被納入強制檢測公告。

因應今日（四月十六日）公布的確診個案，有三個符合上述準則的指明地方及一所確診者就讀的學校被納入強制檢測公告。此外，因應衞生防護中心於今日錄得的初步確診個案，有五幢住宅大廈亦會被納入強制檢測公告。

食物及衞生局發言人表示：「一般而言，政府會於個案確診當天把相關大廈納入強制檢測公告。然而，考慮到今日錄得數宗本地源頭不明初步確診個案，有機會是疫情反彈的先兆，根據抗疫新路向，我們決定在可行情況下提前把相關個案居住大廈納入強制檢測公告，走在疫情之前，針對性地及早堵截社區傳播鏈。」

新增一宗或以上初步確診個案
3. 香港九龍牛頭角振華道 70 號樂華北邨秉華樓
4. 香港新界屯門湖翠路 1 號蝴蝶邨蝶翎樓
5. 香港新界屯門友愛路 10 號友愛邨愛暉樓(第 2 座)
6. 香港九龍油尖旺彌敦道 36-44 號重慶大廈
7. 香港新界屯門愛勇街 4 號友愛邨愛勇樓

早幾日好把炮架
唔係話要取消免費檢測咩